<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kobudo on Association Okinawa Karaté Kobudo Suisse</title>
    <link>http://localhost:1313/kobudo/</link>
    <description>Recent content in Kobudo on Association Okinawa Karaté Kobudo Suisse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2019 10:58:52 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/kobudo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les origines du Kobudo</title>
      <link>http://localhost:1313/kobudo/les_origines_du_kobudo/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 09:40:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/kobudo/les_origines_du_kobudo/</guid>
      <description>Des ustensiles de la vie quotidienne L’utilisation d’outils et d’instruments agraires à des fins défensives est une conséquence de l’interdiction faite par l’occupant japonais à la population okinawaienne de posséder des armes. Alors que les guerriers japonais sont munis d’armes pour se battre, la population okinawaienne, vivant de la pêche et de la terre, n’a d’autre moyen pour se défendre que d’utiliser ses pieds et ses poings, armes ne faisant guère le poids contre les sabres, lances et autres flèches des Japonais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Kodokan</title>
      <link>http://localhost:1313/kobudo/le_kodokan/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 09:41:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/kobudo/le_kodokan/</guid>
      <description>Transmettre le Kobudo Afin de pouvoir transmettre le Kobudo que lui a enseigné son père, Shinpo Matayoshi Sensei ouvre un dojo à Naha et le nomme Kodokan (光道館), en se basant sur le nom de son père.
Plusieurs générations La généalogie suivante représente la transmission à travers les générations du Kobudo enseigné par l’AOKKS.
 Shinchin Matayoshi Shinko Matayoshi (1888-1947) Shinpo Matayoshi (1920-1997) Zenei Oshiro (1953-)  De nombreux maîtres Afin d’apprendre le maniement de plusieurs armes, Shinko Matayoshi Sensei a entre autre étudié le bo, l’eku, les kama et les sai avec Shinchin Matayoshi Sensei, Chokuho Agena Sensei, Ryoko Shiishi Sensei, Yamane (Sakugawa) Chinen Sensei; les tunkuwa et le nunchaku avec Ogi Irei Sensei; le timbei, le suruchin et le nunti avec Kingai Sensei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les maîtres du Kodokan</title>
      <link>http://localhost:1313/kobudo/les_maitres_du_kodokan/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 09:40:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/kobudo/les_maitres_du_kodokan/</guid>
      <description>Shinko Matayoshi Sensei  10ème dan de Kobudo  Shinko Matayoshi Sensei est né en 1888 à Naha. Il est le troisième fils de Shinchin Matayoshi Sensei, qui était lui-même expert en Kobudo. Il étudia sous la direction de son père, de Chokuho Agena Sensei, de Ryoko Shiishi Sensei et de Yamane Chinen Sensei le maniement du bo, de l’eku, du sai et des kamas. Par la suite, il entreprit l’étude du nunchaku et du tunkuwa avec Ogi Irei Sensei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les armes du Kobudo</title>
      <link>http://localhost:1313/kobudo/les_armes_du_kobudo/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 09:45:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/kobudo/les_armes_du_kobudo/</guid>
      <description>Le bo Le bo est un bâton d’environ 180 cm, dont le centre est plus épais que les extrémités. Les katas sont :
 Shushinokon Chounnokon Sakugawanokon Chikinbo Shiishinokon  Le sai Il s’agit de tridents dont la pointe central est plus longue de les autres. Dans la pratique, il s’utilise par deux ou par trois. Les katas sont :
 Matayoshi no sai dai ichi Matayoshi no sai dai ni Chinbaru no sai  Le tunkuwa Le tunkuwa est un manche en bois muni d’une poignée fixée perpendiculairement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swiss Kobudo - KC Okinawa Chablais</title>
      <link>http://localhost:1313/kobudo/dojo/chablais/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 10:58:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/kobudo/dojo/chablais/</guid>
      <description> Mercredi    Heure Cours     19h00 à 20h10 Dès 14 ans    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swiss Kobudo - KC La Tour-de-Peilz</title>
      <link>http://localhost:1313/kobudo/dojo/la_tour_de_peilz/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 10:58:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/kobudo/dojo/la_tour_de_peilz/</guid>
      <description> Lundi    Heure Cours     18h15 à 19h30 Dès 16 ans    Jeudi    Heure Cours     20h30 à 21h30 Dès 16 ans    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swiss Kobudo - KC Okinawa Savièse</title>
      <link>http://localhost:1313/kobudo/dojo/saviese/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 10:58:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/kobudo/dojo/saviese/</guid>
      <description> Mardi    Heure Cours     19h30 à 21h00 Dès 16 ans    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>